@inproceedings{hadji-M.-Fall-hadji-M.-Nguer-Bao-Diop-Khoule-Mangeot-T.-Cisse:TALAF:2016,
    author = "hadji M. Fall, El and hadji M. Nguer, El and Bao Diop, Sokhna and Khoule, Mouhamadou and Mangeot, Mathieu and T. Cisse, Mame",
    title = "Digraphie des langues ouest africaines : Latin2Ajami : un algorithme de translitt\'eration automatique",
    booktitle = "Actes de la conf\'erence conjointe JEP-TALN-RECITAL 2016. Volume 11 : TALAF",
    month = "7",
    year = "2016",
    address = "Paris, France",
    publisher = "Association pour le Traitement Automatique des Langues",
    pages = "62-73",
    note = "The national languages of Senegal, like those of West Africa country in general, are written with two alphabets: the Latin alphabet and the completed Arabic script also called Ajami alphabet",
    abstract = "Les langues nationales du S\'en\'egal, comme celles des pays d'Afrique de l'ouest en g\'en\'eral, sont \'ecrites avec deux alphabets : l'alphabet latin et l'alphabet arabe compl\'et\'e appel\'e aussi alphabet Ajami. Cette digraphie a cr\'e\'e deux mondes qui s'ignorent mutuellement. En effet, l'alphabet Ajami est g\'en\'eralement utilis\'e par les populations issues des \'ecoles coraniques, alors que l'alphabet latin est utilis\'e par les populations issues de l'\'ecole publique. Pour r\'esoudre ce probl\`eme, il s'av\`ere utile de mettre en place des outils de translitt\'eration entre ces deux \'ecritures. Un travail pr\'eliminaire (Nguer, Bao-Diop, Fall, khoule, 2015) avait \'et\'e effectu\'e pour situer les probl\'ematiques, les d\'efis et les perspectives. Ce pr\'esent travail, qui en fait suite, a pour objectif l'\'etude et la mise en place d'un algorithme de translitt\'eration du latin vers l'Ajami. Cet algorithme est compl\`etement r\'ealis\'e et test\'e sous Word \`a travers la macro Ajami70 avec des r\'esultats tr\`es satisfaisants.",
    keywords = "TALN, translitt\'eration, langues africaines, alphabet Ajami, alphabet latin.",
    url = "http://talnarchives.atala.org/ateliers/2016/TALAF/7.pdf"
}
